【買定唔買？供得起先好買！】低調置業討論區(76)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

上個POST

【置業莫等撈底】低調置業討論區(75)

唔訓覺都要留名

留明，唔該炭巴

新POST留名

lm

唔該炭巴

Lm

根本鳩UP比假象人

而家成日都話間屋唔大,3百幾呎都要開放式房同廚房
然後我諗番細個住金獅570呎個隻單位(查番先知實呎得363呎)
到底個時係點樣做3房呢,而家我畫番出來都覺得好勁

8號單位係我加左野,可以用1號單位對比,
本身係2窗台,做2房
然後有個偏廳都間埋做房
藍色是床,兩個窗台都係做床,下面突出來既位就做櫃放衫
黃色是書台/電腦台
綠色係一個大衣櫃,主要掛D唔摺得既衫
廳啡色係L形梳化,紫色係電櫃加組合櫃加鞋櫃

個時成屋格局就係咁,但我又唔覺得好迫(可能細個啦,住到15歲就搬了)
而家睇D位都真係用得幾盡
但點解新樓咁上下大細又做唔到呢,我都唔係好明

依家D樓9成有條走廊，跟住個廳又窄又長，廚廁門開位又屎忽，最後間2房都難

LM

小分有個問題想問一問，諗左一輪都唔知點搞😭
話說500萬樓，想做6成按。200萬本有四老相助
其他雜費呢度唔講住先

入息得兩皮點都過唔到壓測。老婆個邊又唔加得名，搵擔保得個退休老豆，但供我ok的。有冇得搞？😭

令尊退左休，即係冇收入，加佢落擔保都幫唔到你乜嘢。不如一係買平d 一係父幹多球半，只借 150 萬就 ok

認真，連擔保都無O既
一係買平D，一係等自己人工加多D 先

想問而家想買啟德既樓黎緊仲有咩可以抽？ 暫時cash 有8M, 入息65K, 目標2房戶

搵多份有糧單既兼職，谷高自己收入去過

有錢人

搵埋唔熟的直系屋企人做擔保幾會大唔大？
睇唔睇埋擔保人的入息呢？

主要係女朋友鍾意果區未來既規劃，有睇過譽港灣+傲雲峰，前者遠離港鐵，後者積好差，與其俾到17000-18000實用買二手不如買間新。

有無兄弟姊妹幫下手?
如果都無,真係一儲多D首期,一係谷大個人工來過,再唔係就買平D
好奇一問點解老婆名唔加得做擔保人?已經有樓?

樓樓上咁問我其實好合理，反而我太初哥條數唔識計到最靚就真

利申：本身住緊港島，屋企人想我留係港島，女友就九龍長大，比較想係番九龍區，啟德感覺上好似算係兩邊既中心點所以先諗緊住唔住/抽唔抽呢區。

個人意見果頭都留意返發展商
聽聞中海外d手工用料都麻麻地

佢錢屋個邊有計人頭，唔想加名
有個家姊但要有咩資格先幫到我手，唔想煩佢😭

>啟德既樓黎緊仲有咩可以抽
未有喎

幫手免得過就免啦……

唔好搞人地啦，女朋友就話o者。

其實最想買番新地樓，但睇暈啟德都唔見有，晉海就一定唔考慮，另外想問北角海璇大家點睇？

你個 budget 恐怕只夠買一房

Budget 其實可以再調整，長老們有50M以上cash, 當然幾兄弟唔可能用到太盡，但問題係買到海璇既價可能啟德可以住得好舒服...

咁樣玩法，萬一唔得咪大檸樂?

親家姊都唔係要佢供，想過入息only😞
，而且佢應該暫時冇計劃置業

到佢要買樓 / 反面時你就仆街....
上2-3個post已經有個人十幾年前借名比大佬一齊抽樓，之後反目要收返佢大佬幾十萬"手續費"

當我發現有Oasis呢樣野既時間人地已經抽完賣曬

咁佢OK既幫住手先,過兩年轉按到既,再諗下甩唔甩到佢個名出來
或者到時你同女友結左婚,佢都要甩公屋名,咪你兩個自己攪掂番

而家啟德一號有貨尾，親自去地盤，有AA 招呼你睇現樓

Thanks Ching

你拉把間尺就係中心，計去港島東／ 西距離就係2邊都唔到岸

我都想，係既直接狗衝海璇海景特色戶無難度

我本身屋企窮，老豆老母就全部一二百個要摵過世，早幾年佢哋話拿去上車，我過唔到自己果關，始終父母棺材本，輸左心理壓力好大好自責，一二球就只係幾年人工，自己用幾年搞掂佢，拿父母棺材本輸赢都好，係佢哋死前還唔到其實就係拿了他們用來生活的錢，比我選多次都係同一選擇，自己存錢當然時間輸左好多，風險自然都高左，不過有時做不出就是做不出，做完發達都唔會做，宜家的父幹撚，除非筆錢父母不志在，如果棺材本的話，心裡面其實在想甚麼？

其實係架，但本身住/返工都係灣仔區所以啟德過去會展算比較近

儲到1,2球同賺1,2球好唔同喎
儲到1,2球,你應該要賺到3,4球
如果你拎左父母錢,唔係拎完就算既,你又養得到父母終老(幾年1,2球實得啦)
咁都無咩問題既

明白巴打

貧民同聲一哭，身同感受

你又知到時佢地唔會諗辦法攪掂?
你怕味唔好用, 人地唔怕味用, 又可以用完一個月一個月慢慢還, 好多選擇

有擔保最好, 遲D 可以甩走

呢d唔關甩唔甩名事，借名呢D野好難計 / 還
其實寫佢女友做擔保唔落名咪得囉，搞咁多做咩

痴線雖然平時做散戶既時候都見唔小大手
但呢度有無咁多人可以FULLPAID 700 800萬

買股票同買磚頭，心態好唔同

事實就係好多人都好有錢

如果我已經買左A樓花，當700萬
然後B新盤抽到頭籌，買650萬
跟位撻左A佢，輸5%

想問下咁樣行唔行得通?
A的印花稅有無得退？同埋買B洗唔洗比15%?

A先係比左5%,你應該都未比印花稅啦

黎緊幾日會比

一家唔知一家事
人地父幹撚就由得人算啦
可能人地父母大把錢呢

btw 你父母拎得出球幾2球已經唔係窮撚啦
不過你唔用咁解

只能夠講有好多隱形富豪，之前有個婆婆黎睇病，保險又冇買，著又好寒酸咁同個大媽冇分別，住又要住養X頭等。姑娘打聽番先知佢原來有20幾個物業收租，咁心諗唐樓呢d早年有家底買落收租都唔奇，點知全部都係西半山/司徒拔道，仲話原則：唔係半山唔買

應該問，正苦搞咁多辣招出黎，有冇諗過咁既現象發生？明明俾人借八九成上到車就偏要人俾夠四成首期；明明老豆有錢想自己買但因為 15% 稅就不如父幹用阿仔既人頭買....

>一二球就只係幾年人工
$200萬/24個月= $8.3萬月薪

真正持家有道

呢度D 會員越來越有錢
閒閒地都拎幾十球出黎full pay

所以無咩人問按揭野,唔使按

各位，請問如要畀票AA去講價，寫票時有什麼地方要留意？

另外如要短租個盤畀現時業主，租金應點計算及點寫租約，還是寫在臨時買賣合約即可？

其實你個budget大把新樓尾貨可以買wor
唔知真定假膠
oasis依家好似可以即買唔使抽
佢地第二期反應冷淡
啟一， 維港頌， kcity,花之戀依家都有貨尾唔使抽
其實唔知你有無離開leyboard去搵樓
如果甘堅持買啟德新樓 其實唔難（對你黎講）

唔該曬巴打，我真係諗緊住啟德，但因為聽聞下個月海璇就會出價，所以想睇埋個價單先決定(多數得個知字，個價應該會好離地)

其實，落樓下搵間大行代理入去問想買啟德新盤，一定好好招呼你

事實係經常幫襯大家樂大快活，諗緊要入啲大快活對沖吓，覺得佢好食過大家樂

師父話HSI必回到8500，樓價必跌7成，QE帶嚟嘅虛假繁榮必須要還，我已經諗緊只有做平民食嘅冇大影響，為咗有飯食要進行延究買入點

11月南昌站上蓋同海璇都開售

強貼留名

【全港之最】顯徑邨530萬 膺全港公屋王
文章日期：2017年10月24日 17:41
Share
圖1之1

多次誕下公屋王的大圍顯徑邨再錄新高成交。市場消息指，顯徑邨顯德樓中層5室，實用490方呎，上月以530萬元易手（已補地價），實呎10816元，成交價除創該邨新高，亦成為全港已補地價公屋王。資料顯示，對上全港已補地價最高成交紀錄同屬顯徑邨，於今年3月誕下，位於顯富樓高層6室，實用544方呎，以500萬元易手，是次成交較舊紀錄再高出30萬元或6%。

自住樓升左都仲係拿走他們成舊錢再每月還，父母年過60 成舊錢拿走佢感覺好怪好似偷屋企錢用咁，怕佢哋死左無機會還，當然如果係閒錢我覺得問題不大，2個人成世人做勞力工作存返來的錢就算吧啦，輸又唔想佢哋唔開心，父幹同拿棺材本2回事，我覺得上一代訓身棺材本扮父幹，做仔女接受左都會受好大精神壓力

其實是否父幹定自撚都無所謂
始終大家家庭背景亦唔同
有人用棺材本上車 可能亜仔女本身父慈子孝 錢財身外物
其實點都無所謂 每人都有自己選擇
我明你諗咩亦身同感受 所以我都係辛辛苦苦靠自己同女朋友兩個自己夾手夾腳搞掂
當然都羨慕有父幹的幫手 🍇🍇🍇

星期五CCL上，公屋我估錯咗，諗住有綠置居啲人唔吼佢，係咪呢輪房屋署查富戶查得好緊?

totally agree

買顯徑應該係貪佢將來沙中線開左樓下有個地鐵站吧

上水客家圍以南用地申建816伙 規劃署不反對 (21:06)

【東網專訊】城規會將於本周五(27日)審議多項住宅規劃申請，其中許世勳家族或有關人士去年就一幅位於上水客家圍以南的「綜合發展區」用地，提出改為「綜合發展區(1)」，以興建7幢25層高分層住宅，總樓面約115.71萬方呎，提供816個住宅單位。規劃署不反對該項規劃申請，相信有望於本周五獲城規會通過。

恒隆地產(00101)早前亦提出將沙田香港聖經研習中心改作私人住宅發展，擬建兩幢33層高住宅，總樓面約28.12萬方呎，提供約360個單位。惟規劃署不予支持，預計難獲城規會通過。

新盤混戰：珀御加推6伙周六賣 折實呎價1.4萬 (20:47)

【東網專訊】新盤加推單位持續熱銷。新地代理業務部總經理張卓秀敏表示，新鴻基地產(00016)旗下屯門珀御自推出以來，市場反應熱烈，為回應需求，剛公布銷售安排第8號，鐵定於星期六早上11時以先到先得形式發售6伙，即供折實價由444.54萬至650.98萬元，即供折實平均呎價約14,002元。

上述6伙全屬未推出市場銷售之單位，實用面積由310至470方呎，當中包括2伙開放式、1伙一房及3伙兩房戶，為買家提供多元化選擇。

哇 潛左陣水多左咁多真漢子出現
繼續深潛先

屯門都萬四，康城係咪算平？

各位巴打，我係薯巴
唔知大家記唔記得我

我由單位數post 開始入黎
不過好耐無上呢個post ，可能已經有半年，呢半年實在好忙
經歷左好多野，又攪結婚，又見工，又搵樓

同未來老婆計過原來揾左13個月樓

星期日終於簽左臨約
入黎同大家say 個hi

恭喜巴打 買左邊度？

記得，恭喜先，買咗瓏門?

Wow薯巴
恭喜
最後買左邊度？

恭喜巴打

薯巴你終於買到！恭喜晒！

恭喜，買左邊？

恭喜恭喜

恭喜薯巴
得閒可以一齊Join
北上尋歡團

召喚長巴

恭喜曬

我破頂價買左瓏門三房

呢幾個月真係人都癲（以下少少經歷）：
1）入票抽grand yoho , 抽抽下封左盤
2）入票抽匯璽，failed
3) 荃灣西三個盤，未來老婆話不了
4）珀御，park yoho ， 真心攪唔掂交通，不了
5）瓏門有一次傾好晒，約左業主夜晚簽約，全晚no show
6) 瓏門有兩次睇樓果陣已經賣出
7） 有諗過入左市先買啟徳，做雙租，老婆不了（想自己攪安樂窩）
8） 天生樓，個則同價錢都幾啱，未來外母不了（以過來人身份，數左好多單支既壞處）

咁樣攪下攪下都大半年
早幾日傾左簽約前，仲要出單瓏門特色戶兩萬一呎
因為太多失敗，所以今次好平常心
最後業主無放飛機簽左，為表誠意俾左5%cash 細訂
簽完之後一切黎得好平靜

呢排會多啲上黎了，好多黎想問大家

已簽臨約。雖然準備了票，但都未出票，AA已同業主勁好傾，最後傾成個價比我心中底價仲要低。結果唔洗短租畀業主tim。好好運~

可喜可賀
有自己間屋真係好爽

恭喜

恭喜你ar!
經歷完人生大事又搵埋樓
可以放下心頭大石！
買左邊區

真係經歷左好多
真係有錢想買樓都唔係易事

開左個晉海tg group
歡迎業主加入

堆設計雜誌萬變不離其宗，無突破。有少少失望。

瓏門三房

有無ching住過朗逸峰？睇落幾好

今曰上律師樓俾大訂

其實而家閒閒地都要拎球機兩球先上到車， 點解咁多人咁有錢

又夠期交租

順利

未俾大訂

鄰居

財經台包括我已知住呢度

有3個

地板換好啲，原裝花咗冇得刨面，原木地板唔慳得，門鎖換電子鎖，雪櫃自己睇吓仲用唔用得

V 巴有幸同你做鄰居
你係咪入左伙喇？
裝修你大約整左啲乜同幾錢左右？
依家無咩靈感，想問下意見

已住一星期，裝修做咗

1 牆紙
2 地板
3 客飯廳加燈槽、牆電插座
4 浴室改企缸、換油壓厠板、水龍頭
5 廚房拆入牆雪櫃補牆磚，換水龍頭
6 露台舖墊板
7 大門換電子鎖

大概做咗十幾廿萬，家私做咗9萬幾，加埋sofa,床褥，燈，電器40萬左右

三房係6XX尺定7XX尺?

恭喜又多位巴打做業主

快d 到我

我師父沈大師最近贊助我十幾萬

搞業主立案法團

WHY大帽山間村屋搞到好似大屋苑咁賣 又賣到貴 連水都冇

鐵票已備

市旺釣大魚

條友short嘅囉，當人懵嘅

晉海簽左臨約是咪冇得再加名 ？

但未簽正式合約

600萬有成交WO
屌那星去元朗果D買到上下層1400呎復式

得幾間，要做馬唔難 有傻佬入轉頭有二手出

點解要加名？

用女朋友名抽到前籌，所以用佢名買，留返我個首置額過幾年買多間先用我名
但依家我父母想我加埋名，因為首期我比，佢想我有個保障

但會晒左首置額，唔太抵

其實touchwood將來有咩事大家分開咗
你有晒證據證明你有份供都可以爭到

立張合約

租樓日日賺

大師

呃傻仔嘅野

睇樓睇到好灰，想搵間400萬左右，300幾呎嘅單位點解都可以咁難。班AA唔係推40-50年唐樓，就話得返兇宅。自己住將軍澳知道將軍澳實搵唔到，我已經出比元朗同屯門搵，下年結婚已經好多野煩，而家壓力好大

教人發假誓

如果簽左緍結婚先係咪已經解決到呢個問題 ？
我地有諗過簽紙先

我明，但我想說服佢地，而唔係一意孤行

屯門一定有 300零呎居屋/單支

港灣豪庭？

無諗住一定要新樓，剩係想20-30年樓齡內，唔好太殘已經ok。近少少交通配套，即係一程10-15分鐘嘅小巴去到地鐵站已經可以。Budget同入息有限，只可以應付到400萬內 可能我剩係搵晒啲大行AA，我去細行搵下先

再唔係紅磡土瓜灣既舊樓都有

樓市充斥最有及最冇實力者

方卓如
2017年10月21日 (信報)
唔到你唔信邪，30年前10月19日黑色星期一，香港股市下跌420點；30年後嘅同一日，恒指跌552點，成交1165億元，嚇親唔少人。不過，30年前係一日跌一成，今次只係跌2%，其實濕濕碎，離股災水平甚遠，如果跌五六百點就驚驚，你都係唔好炒股票。

冧市有兩類人最驚，最有實力同最冇實力嘅人。最冇實力嘅人通常問最有實力嘅人借錢，用資產抵押。冧市，資產價格大跌，最冇實力嘅人還唔到錢畀最有實力嘅人，沽咗啲抵押品都收唔番條數，你話係咪佢哋兩類人最怕冧市？反而實力普通嘅人，過去一年得個睇字，佢哋唔知幾想冧市，可以撲出嚟執啲筍嘢。除非打仗，或者中美政府出現重大財金決策錯誤，否則見唔到會出現一蹶不振嘅冧市。

溫哥華有房屋空置稅，任何房屋半年都冇人住，即收1%空置稅，但其實溫哥華空置率只有0.7%。反而香港空置率3.8%，空置稅就諗都唔使諗。D類同E類嘅大單位，空置率仲高達10%。所以話，香港房屋供應缺乏，好大程度係房屋落入了強者之手，佢哋整體响心有靈犀嘅情況下夾份造市。只要大家實力夠，明白唔好出現人踩人，個個都企硬唔減租，寧願丟空，租金樓價必定托到飛起，齊齊玩資產增值遊戲。

政府要樓價同租金下跌，其實唔係冇方法，重手抽15%空置稅，保證你今日抽籤嘅中環樓盤好難超購十幾倍。但係政府一定唔會咁做，因為冇一個社會可以捱得住樓市大冧，原因係樓市充斥着最有實力同最冇實力嘅一群。樓市大冧，政府善後要花嘅精神，較樓市大升如何安置市民，高出不知多少倍。還有，而家香港有樓嘅人，其實比計劃買樓嘅人更多。所以，政府幾時都係想穩定樓價多於推低樓價。

有實力嘅人而家係向外搵緊筍嘢，所以你見到咁多海外樓盤嚟香港賣，因為對比起香港樓價，任何地方嘅房屋都可以包裝為筍盤。但係呢個世界係冇咁大隻蛤乸隨街跳，筍嘢係唔會咁易畀你求其响Facebook見到。有實力嘅人，唔代表唔會買錯。佢哋而家最掙扎嘅係，應該留响度等，還是走出去搏。

巴打，我唔想4球買個200幾嘅單位 你認真覺得值？

展商可以趁機拿拿聲賣樓

方卓如
2017年10月18日 (信報)
恒生指數收報28692點，升216點，成交1032億元。盛傳長實（01113）以402億元出售中環中心75%業權，破盡全港紀錄，股價昨日微升2.6%。早一個月先至話中央禁止中資走資投資房地產，反而十九大都仲未開，而家可以咁高調用破紀錄價買寫字樓，呢個財團一定要係央企級數，而且寫字樓必定要係認定為具備戰略價值，兼且要穩賺不賠。據說財團包括港資在內，要留意邊個港資有份。中環嘅資產一直係改朝換代嘅指標，只要中環愈賣愈貴，無論邊個賣都唔可以視為睇淡未來嘅先兆。

按照林鄭月娥接受訪問時所講，佢對「首置上車盤」係有諗法，只係唔想由佢响《施政報告》主動提出，反而想係由社會要求，咁佢就唔會孭上官商勾結之罪名。

首置盤要攞地，又要唔影響公營房屋供應，只可以向發展商嘅土地儲備埋手。無論你用地價補貼，又或者地積比率放寬，甚至係用公帑起多條路，都有機會引起社會反對。尤其是呢類土地全部都响新界，新界就正正係利益錯綜複雜，過去幾年最有利益輸送嫌疑嘅集中地，由佢親口提出任何方法去攞地起首置盤，都係死路一條。如果由土地供應專責小組同城規會開路，咁佢只係順應民意，做又得唔做又得。

林鄭貴為香江第一能吏，如何令自己唔會負上任何政治責任，爐火純青，唔會急於求成，最緊要水到渠成。之前3個特首，一係亂做，一係乜都唔做，一係就好做唔做。只有呢個，識得可做可唔做，以今日香港嘅政治環境，係咪最適合市民？

講明補地價都唔會提供優惠畀地產商，要視乎什麼叫優惠。起條新路，鋪多條水管，係便利市民，唔係益地產商，但係基建配套改善，幅地可以起多啲樓，就算要補多些少地價，地產商可能仲賺多啲。政府只係負責基建，地積比率由城規會批，地產商補地價冇優惠，部分樓宇劃作「首置上車盤」，政府冇畀過地產商一分一毫利益，但地產商從市場爭取到較大利益，冇人可以捉到任何口實。「首置上車盤」係未益中產先利地產商，必定係事實，否則一啲甜頭都冇，公私營如何合作？

《施政報告》未有首置盤嘅細節出台，讓發展商可以趁機拿拿聲賣樓，儲齊子彈，睇定首置盤細節再出招。地產商賣樓，條數永遠都唔夠佢計。

咁4球你想買咩單位？

都係果句：睇餸食飯
溫馨提示：係馬頭圍站附近，將來沙中線比啟德近兩個站到中環

來上水,居屋已補4百幾呎,近來成交都有400萬內

睇餸食飯，講係咁講姐，
呢d樓齡咁大，易上難落，將來換樓有問題，
價錢已反影左呢d因素。

原因呢？

解決到

有冇人想申請渣打張新卡 簽一千回一千

用呢條referral link多300🙏🏻

咁你點知人地做按保？你知人地做幾多成按揭？幾多年？

為錢而咁樣, 真係煩, 又傷感情
互相都信唔過對方

有無裝修設計繪圖apps/ software 係好用嫁? 想自己試下畫下

手劃快過，用鉛筆擦膠白紙/格仔紙，細地盤嘅附加圖我都係咁，加N.T.S=Not To Scale

最緊要係尺寸清楚，唔一定要3D，寫明「正面」、左/右側面，背面咁，圖紙指示足夠就睇得明

咁你都識計 下手得返25年啦

睇左成2個月樓，最近都入手了

邊區?

二手樓？

地區好既舊樓，一樣有價有市，不用擔心

地區好係有價有市 ,
不過按揭年期對於上車人士都係一個考慮因素。

係呀，名城

正喎
呢度愈黎愈多靚樓業主

"剩係望到D 自己買唔到O既盤"
呢句真

係咪仲要等 大圍站上蓋 先有商場？

Sweet home 3d 超易用

6xx 尺套，7xx 尺向南最平叫緊1100萬，買唔起了

要同你學野

窗簾、傢私、電器嗰part買貴，淨係sofa同窗簾都5皮幾，電視機又換雪櫃又換，嗰度又3皮鬆、仲有床褥嗰啲又2皮幾，四十皮真係好易使咗去

Sofa 同窗簾都要5皮
洗衣機換係咪好煩？點解換雪櫃要整磚？

係呀，好似話2-3年，名城會起條天橋連接過去

有個別單位係既

窗簾用晒貴嘅英國布，sofa2皮幾冥幣，我太座買親必貴嘅

個入牆雪櫃拆咗後面冇磚嘅，要去配返補返，唔要櫃

洗衣機見好地地冇換，要換都只能用返同款，tight fit個廚櫃嘅，聽講冇乜人換，雪櫃好多人換咗

近排買左洗碗碟機
堅好用
新裝修又諗住生仔同成日煮
可以預位俾佢

我住落左幾年先買
諗位諗左好耐先放得落

租住先等跌囉

[/quote]

估計自己有生之年買唔到三房揮手區

邊可能買唔到 - 林太山莊三房一廁，五球有找

大西北三房

大西北三房都要600萬
頂

佢本來果個係原裝跟新樓O既雪櫃係入左牆

希望傳媒大眾繼續吹奏大屋苑新樓等呢D盤繼續低位

CCTVB財經台有個節目，有介紹所謂既豪宅裝修。
前幾晚好似有個唔改間隔唔換地板既設計，設計師叫佢做咩[低調奢華] 。
噚晚有個鹿茵山莊單位，退休會計師自住中，1100呎唔到，全屋重裝用咗一球半，設計特別睇唔明點改間接，剩係留意到兩個女share一間睡房，&開放式套廁 。
各位想 brainstrom 自己個單位點裝修既，不妨睇吓。

睇左唔識欣賞，直頭覺得失敗
明明三房搞到兩個女要share一間房仲要同老豆爭書台用，老豆要書台又搬左出廳個窗邊高台，窗邊高台上張電腦櫈仲要有碌一陣用用下碌左落去就好笑

鋼琴位叫咩演奏區封左條走廊啫，又暗，仲話靠自然光，咁天黑或者陰天時呢

睡房床頭擺正中間，後面係廁所迷信D講風水已經錯晒

點解唔抽荃灣西新盤？

我都係買屯門，不過樓花黎
睇好會升先買

會嘅我諗，等我問問

新地副董事總經理雷霆於晉海II記者會上指,今次屬晉海及晉海II今年最後一輪大型銷售，同系西南九龍 （匯璽第3期）及北角海璇（海璇第1B期）下月雙盤齊發，強調下周有部署，以「分分鐘會」、「 排住隊嚟 」來形容，視乎哪個樓盤最先準備完成。

新地代理總經理陳漢麟補充指，海璇準備已經九九十十，而匯璽II仍待批預售。

海璇同匯璽一齊賣

thx vic 巴

大家都好肯俾錢裝修
我一直覺得， 層樓咁平又細唔想放太多錢去裝修
放太多錢入去不如直接買大少少/高質少少既盤
貴樓先值得放錢入去裝，而裝修個錢大約係樓價5%就差唔多

大家覺得我呢個諗法係咪錯左？

留名等去混海璇既吉
預佢向 Java 道兩萬八一呎，向海三萬八

質地幾好，就算燒熱咗嘅鑊底就咁擺上去都唔會有痕，同幾易清理，不銹鋼盤都舊? 唔好換住，買支3M 不銹鋼潔亮劑用布捽吓試試

我都諗住去匯璽混下吉
海璇就連FF既資格都冇了

個人認為向海三萬八未必得

想問大家，家父家居裝修工程，想買家居保，但之前打去的qxe agent 又無左，想問問有無agent 可以介紹一下

上次匯璽有無去混？
現場見到其他買家，覺得自己係零

咁我收左樓再決定

廚房嘅不銹鋼物件我收樓時都好殘舊咁，五金舖買咗支3M不銹鋼潔亮劑捽完後唔使換，係喺旺角買咗幾個不銹鋼掛鈎

不過有個擔心，睇樓時見到廚房有好幾個曱甴屋

穌亞雷斯巴打
你開左個TG group冇得發言嘅？

咁只係住客衛生問題，垃圾唔好過夜，碗筷用完即洗，定期係去水位唧殺虫水，正常唔會有

Thx V 巴

如果住高層機會更細，通常小強喺去水管爬入嚟嘅，冇lift搭低層優先

咁可能係去水管，封Q 左佢先

封咗冇得去水唔掂，厠所洗手盆咪有個窿比太多水時去水嘅，嗰啲都會有小強爬入屋，見過，用裟網格開，定期唧殺虫水啦，地台去水一樣

我FD 早3~4年買左 2房$300,
另一個FD 早2年 買左 3房1套 $400
葡萄

二手成交：周譚月清2050萬蝕讓瑧環單位 (17:03)

【東網專訊】土地註冊處資料，西半山瑧環高層A室以2,050萬港元售出，原業主為周譚月清(CHAU YUET CHING BRENDA)，單位為原業主於2010年以2,105.8萬元購入，7年貶值55.8萬元或2.6%。

上述業主與城市名人周啟邦夫人名字相同。據了解，該單位實用面積約650方呎，實用呎價約31,538元。

頭先睇樓
第一次見到一樓出面簷篷，可以孖埋鄰居霸左嚟用
如果e家發展商一定包埋當特色戶

[size=1]大吉利是有空中飛人真係嚇死[size=1]

二手成交：嵐山大單位1100萬沽 料創屋苑新高 (17:49)

【東網專訊】資料顯示，大埔嵐山6座高層G室，實用面積945方呎，早前以約1,100萬元售出，實用呎價11,640元。

屋苑向來罕聞樓價逾千萬元二手買賣，成交金額料創屋苑二手市場新高。

My 中環冇記錯係長實樓，無論景觀同發展商都輸海璇，不過海璇有條東廊頂一頂，低層海景戶去唔到咁盡既的確

迎海本月錄3宗二手買賣 (17:21)

【東網專訊】利嘉閣楊震霆稱，馬鞍山迎海21座高層G室，實用面積810方呎，放盤約3個月，叫價1,450萬元，終以1,390萬元沽出，實用呎價17,160元，原業主2014年1月以1,018萬元購入，單位約3年多升值36.5%，屋苑本月錄3宗二手買賣，平均實用呎價15,180元，現時有230個放盤，入場費約720萬元起。

siege一點絕堅得
我早兩年屋企好多小強
上年年頭開始請左鐘點每星期大清潔
自己搬D 開櫃清左D 蛋
再用左一點絕
今年強兄絕左跡

報告指「納米樓」新供應4年內至少2100伙 (16:16)

【東網專訊】仲量聯行最新《住宅銷售報告》顯示，2017至2020年「納米樓」(實用面積200方呎或以下單位)的新供應，將增至每年510伙，相比2014至2016年間每年僅151伙顯著增加。

該行稱，2017至2020年合共2,100伙納米樓，相等於新供應總數2.4%。同類供應於2014至2016年僅佔整體1%，該類新供應主要來自新界。

仲量聯行資本市場部區域董事莫凱傑表示，普遍首置客現時可負擔樓價於600萬港元以下的住宅，然而600萬港元預算只能在市區購入樓齡逾30年的住宅，故入場門檻較低的納米樓新盤，對首置客具有吸引力，料將繼續推高納米樓樓價。

二手成交：張智霖9180萬購大坑大寶閣單位 (15:32)

【東網專訊】樓價急升，但仍有不少藝人買「磚頭」保值。土地註冊處資料，大坑大寶閣高層A室以9,180萬元連車位售出，買家為張智霖(CHEUNG CHI LAM JULIAN)。該單位實用面積約2,465方呎，實用呎價約37,241元。上述單位為原業主於1991年以690萬元購入，現升值8,490萬元或約12.3倍。

【買樓送車】買1400呎大宅 Tesla波子任揀

正當「邪骨大王」的柳明心旗下大埔村屋新盤元墩下1號，就算地點在荒山野嶺，仍然有價有市，現時已賣剩一伙。另一邊廂卻有村屋放盤，登出買樓送電動車Tesla！

早前有網民在facebook上載一張街邊送盤廣告的相片，以豪裝複式﹑3房半單位，入車花園以及「1400呎巨廳」作招徠，但最引人入勝是送Tesla。
本報記者致電負責的地產經紀周生，他指該村屋放盤位於元朗下村，臨近天水圍西鐵站。以地下連一樓及花園放售，地下及一樓實用面積各佔700平方呎，即總實用面積1400平方呎，另外連600平方呎花園，業主3年前買入，更花了逾百萬裝修。
周生表示「業主有4﹑5架車，如果唔鍾意Tesla，如果覺得唔夠型，可以揀波子！反正佢一個人都揸唔到咁多架車。」他又指隨樓附送的Tesla，一年前以逾80萬買入，而且單位已裝有插電位。若不要車，目前單位開價980萬元，即平均呎價7000元。若連車則開價1020萬元，至於可否980萬元送Tesla，周生表示所有議價都有得傾，業主「好易話為」。

【單幢樓破頂】屯門麗寶大廈呎售1.3萬 3年貴百萬

美聯物業周志偉表示，已有35年樓齡的屯門單幢樓麗寶大廈，剛錄得破頂成交，為中層E室，實用面積238方呎，成交價310萬元，呎價13,025元創大廈標準戶新高。原業主2014年7月以199萬元買入單位，賬面獲利111萬元，3年升值56%。

【市區成交】曼克頓山海景三房1,950萬沽 5年賺520萬

施政報告後市況明朗，換樓客入市。長沙灣酒店地截標前，鄰區荔枝角曼克頓山錄近2,000萬元成交。中原地產歐陽振邦表示，西九四小龍本月連錄多宗三房戶成交，其中，曼克頓山3座高層A室，實用面積896方呎，建築面積1,159方呎，採3房套房間隔，另設工人套房，向東南，享海景，獲買家以1,950萬元承接，實用呎價21,763元。
據了解，原業主於2012年5月以1,430萬元買入上址，持貨5年，現易手賬面賺520萬元，升值36%。

【又一村：用家1,050萬購又一居3房 呎價1.7萬】
又一村低密度住宅又一居，不乏用家追捧。美聯物業蕭偉祥表示，又一居29座低層A室，實用面積595方呎，建築面積約745方呎，屬3房間隔，實用率高，居住環境清靜，用家以1,050萬元購入，實用呎價約17,647元，建築呎價約14,094元。
資料顯示，原業主於2011年5年斥資698萬元購入，是次轉手賬面賺352萬，升值約50%。

【姣婆遇著脂粉客】康城晉海II周日賣131伙 傳收700票

新地（016）近期推售將軍澳日出康城第4B期晉海II時頻頻彈弓手，果頭話封盤、轉個頭又加推，可謂姣婆守唔到寡的最佳注腳。

今日新地副董事總經理雷霆再度斬釘截鐵話晉海II黎緊會做最後一次大規模賣樓，星期日發售131伙。據銷售安排顯示，無大手組或者向隅客優先揀樓，所有準買家一視同仁，且首輪收票不能復活，向隅客要重新登記，周六截票。
截至昨晚，市場消息指項目錄得約700票，賬面超額認購僅約4倍，與上一輪收票近6,000票，超額25倍相去甚遠。隨住樓盤越賣越貴，脂粉客人數銳減。

【二手成交】康怡花園廿日貴43萬 三房售948萬

樓價一日貴過一天，市民稍為猶豫，不足一個月樓價又貴幾十萬。鰂魚涌康怡花園本月暫錄7宗成交，市場昨錄得C座中層8室易手，實用面積594方呎，剛以948萬元售出，呎價15,960元﹔同座低三層8室單位，本月2日以905萬元成交，呎價15,236元。相隔只是二十天，只是買高三層，景觀相若卻要多付43萬元或4.8%。

【新界成交】映灣園海景「樓王」銀主盤793萬沽 呎價1萬

施政報告後，入市氣氛良好，中原地產吳楚興表示，東涌映灣園本月錄得16宗成交，其中，銀主盤16座高層G室，實用面積756方呎，3房套房間隔，屬大單邊「樓王」，享全海景，放盤十分罕有，剛以793萬元沽出，實用呎價10,489元。

買家是區內客，一直有留意映灣園放盤情況，睇樓多時，近日終遇到上述優質戶放盤，一睇即中，加上單位叫價比銀行估價略低，因而決定入市。原業主於2007年以304萬元買入單位，最近淪為銀主盤，單位於10年間升值489萬元或1.6倍。
【馬灣：小島珀麗灣3房920萬沽 7年賺逾4球】
小島珀麗灣錄二手成交，中原地產溫明峯表示，珀麗灣30座中層E室，實用面積762方呎，建築面積997方呎，3房套房加儲物房間隔，全海景，日前以920萬元沽出，實用呎價12,073元。原業主是於2010年5月以508萬元買入單位，持貨7年，賬面賺412萬元，升值81%。

如果唔係交通唔掂，柏麗灣真係唔錯

簽左臨約5日，搵緊銀行做按揭，一般搵幾多間會好d ga?

曼山大單位升到成22k 一呎

書面語夾雜口語

買傢俬巴打們去邊度買
Ikea?

一屋ikea

如果搵佢地裝係咪一張單計 3000

做6成以上按嘅請最少一間用HKMc, 一間非hkmc

我會將家私分類為長用同短用，長用嘅唔買ikea

貨價10%
上限3000

Ikea都有啲OK嘅，好似佢嘅長條型CD架真係唔錯，組合幾個美觀實用，只係冇地方整/唔合間隔

都係，朋友話就算渣車都只可以泊青衣

準揸車入去早就升到飛天 隔離啲村屋都掂晒

同意，我間屋有好大量idea來自ikea
果陣去ikea驗屍咁睇佢d家私

唔係逐件計呀可

係怕Ikea 易爛

嗰啲機會好微，朋友用緊，安裝自做都得

最快要今個星期六

廚房個d 鑽牆掛通自己裝唔裝到上磚牆
買埋佢d鑽
成日驚一鑽就成塊共振裂開

【樓市贏家】靠父幹買200呎新盤 咁就一世（徐峰）

靠「父幹」已成為近年香港的大趨勢，不過，作為無「父幹」可以依靠的筆者，一方面又羨慕又妒忌，經常諗「如果有個富爸爸就好了」，但另一方面，眼見身邊一些靠「父幹」強行上車的朋友，整個人生就只餘下一間200呎左右的劏房，都不知是好事還是壞事。

話說筆者身邊有一位女性朋友，早排認識一個男朋友，是一名大約30多處的小學教師，人工不俗而且收入穩定，又無不良嗜好，仲買了一層港島新樓，都算是一個筍盤，以我這位朋友的條件來講，可算執到寶。

而在機緣巧合的情況之下，筆者有幸上了那位「筍盤」的單位，是港島東區一幢新樓，入伙不足一年，大堂及走廊都幾企理，十足十精品酒店，當屋主打開大門，筆者都呆一呆，原來是一個目測大約200呎的開放式單位，打開大門只是見到放滿廚具的開放式廚房及一張摺枱，另一個凹位就放了一張架空式床，下面放了一張迷你梳化，幸好這位「筍盤」衫都唔多件，一幢膠櫃桶已夠放衫。

筆者坐了一陣，發覺他們二人在家裡根本無走動空間，最多只是走出露台呼吸下新鮮空氣，細問之下，原來二人平時收工就是回到這個200呎的空間，男的繼續工作，女的煮下飯玩下電話，雖然男的有家人俾首期，但為及供樓，幾乎都無其他活動，生活就是這樣。而男的更表示，曾經有朋友上來參觀，只說一句「咁細嘅？我間公屋都有三房啦」，你說，有家人俾首期你買間劏房好？還是有資格住公屋好呢？

筆者有另一個朋友，就正在掙扎靠不靠父幹上車。話說這位朋友月入大約3萬多，都算是中產一名，但就是儲不到首期買樓。有日他家人忽然話，賣掉內地的物業，給他200萬首期買樓，於是他就問筆者，他可以買到甚麼價位的物業，筆者於是幫他計計數，以300萬按揭計，大約可以買到500萬以內的樓，每月供大約15000多元。這位朋友的反應，除了是問500萬內如果不想住新界可以有何選擇之外（其實選擇真的不多，除了200呎迷你樓，幾乎就只有居屋），另一個反應就是，「原來都要供咁多」。

這個反應其實不難理解，因為這位朋友是一名懂得享受生活的人，他認為在高壓力工作下，人是需要發洩，例如一年至少去一次旅行，閒時要尋找興趣，除了行山跑步等無使費的活動外，都會參加烹飪班之類，他覺得如果買樓後，就要放棄部份活動，所以他正在考慮，到底買樓後，整個人生會否只剩下返工、放工、返屋企，還是要保留有質素的生活。如果是你，你又會選擇買樓還是生活呢？

//硬係要買市區富貴劏房，冇人幫到佢，我一路都叫唔好買，寧願面積大住遠啲舊啲都唔好諗富貴劏房

陳茂波：目前絕不考慮讓450萬元以上物業造9成按揭

財政司司長陳茂波表示，目前無意就樓宇按揭政策作任何調整。

現時450萬元或以下物業，透過按揭保險計劃可申請最多9成按揭，行政長官林鄭月娥早前在電視論壇，被問到有關樓價上限是否可調整時，她提出，這個劃線或可上調。

陳茂波結束越南訪問返港時回應，明白社會有訴求，指買樓其中艱難原因是按揭成數不夠高，難以上車，但他目前絕對不會考慮有關做法。

陳茂波解釋，樓價處於極高水平，美國無可避免將加息，聯儲局亦開始縮表，本港遲早因此加息，未來房屋供應及落成量將增加，若在這個時候協助市民高位入市，並非好的做法、亦是危險。

他認為，當市場情況有所轉變，並具備合適條件時，政府會再考慮，但目前絕對不會考慮。至於「港人首置上車盤」可否有空間，則在設計時會再考慮。

女人真係難捉摸

老婆又話低層平d 好， 多個錢旁下身，高層太貴喎。

真係

我又有小朋友，第日大d 大把錢要洗

唔預咁盡都有好處，裝修又可以洗多d(雖然都係兩大長老做 )

聽日試下還低層一口價先

有冇大圍巴打留意薈蕎？

所以租樓日日賺

人情味行先
and u can ask them to offer u with 2 ML account.

唔該哂幾位巴打，我諗我知點做
其實我信我女朋友，我女朋友都信我(好似係)，只係父母想有個保障
由細到大父母比好大自由度我，好多野自己揸主意，但今次佢地有意見，孝順仔表示盡量都唔想逆佢地意所以先覺得煩，但依家呢個情況，我會選擇用盡奶力說服佢地

今鋪ip都唔洗check

stubb road再上d ?

俾多張日頭既

咁上下啦

唔怪得無限金錢mode
講真你住開依度唔好諗啟德
你會唔慣 太壓迫

CHILAM買大寶閣都90M而家風頭火勢點開多間半山

3萬7/呎
對你無難度

at least 貝沙灣吧，維港以北真係好雜架

我用開美的x 無試過中伏

講起大坑，黎緊會睇上林，但對正間真光應該嘈到拆天

高層真心out budget, 佢唔知幾多樓以上轉左間隔有煙花景，上到80M, 十幾樓以下對真光中學就19-21M, 7樓望擋土牆16M連車位放左超耐盤，總之一棟野有三個league既家庭住緊其實都幾痴線...

主音？

又岩

追唔切post呀

放棄左 次次上黎已經幾十頁

no eye see

個個係度自爆

遲巴老婆推介 電器消費者購物中心
以及 香港家居購物協會
兩間都買過。我覺得ok。
上網search 個電話啦！

假如有 一間自住樓 + 一間收租樓 ,人生完未？
人生一下步應該點做？
硬食稅再買第二間收租樓？
自住樓換大d?
生仔 等佢大個再父幹幫佢買樓？

BBE 我用過OK
吸塵機、洗衣機、浴室寶、抽氣扇都係果度買
暫時開心使用中

投資不單係香港本地既住宅物業..

其實都重係好窮,剛剛好夠用

Thx遲嫂
我都有電器未買，用得著

我買過第間樓上鋪，有時會貴過百記， 所以格下價最好

不過都係行貨， 貨到付款， 自己同阿媽屋企都買過， 冇問題

點開三

窮？你有資產收租都叫窮？

睇下你咩資產啦
如果一層6球樓收租，當年租回報3%，每月都係得15K
算唔錯，都稱唔上有錢

已經無人講低價樓

無錯,自住一間,收租一間
到退休靠收租來生活都係剛剛好平番當時生活水平
你兩層樓又郁唔到,唔通真係做逆按揭用完由政府收番層樓咩

係再勁D

咁點都唔係"窮"啦

呢啲嘢無絕對嘅
正如樓呢樣嘢 有人話貴有人話平

Ok 喎
將來真係加息，hsbc 個 h 似乎會化 hkab 個 h 拉遠左

得65k人工都有8M cash

呢位巴打話長老有50M唔好意思攞曬

支持呢位巴打入海旋，真係好撚正

呢位巴打自爆張相個單位都過億喇

D人太有錢

rich

15年都聽長老話有人開過1億，而家唔清楚

所以話香港樓價點跌

[member] 大貓可以咁好offer!? Loan size幾多？［/member]

謝謝遲巴老婆推介

最後還緊價， 希望有好消息

咁一定定窮過李嘉誠ge

越多越爽, 但d稅點搞？硬食？

噚日大貓都係話俾 h+1.35 咋

集氣

咁最好有人頭先買啦,無謂比政府賺

荃灣6球仲買唔買到三寶2房

我都諗住借五球
巴打咩offer?

嗚呀，傾成左了

今晚去俾票同簽約

仲要跟Vic 巴學野

估唔到咁快搞惦， 嗚呀

有鬼嘢學，學湯巴先正路

又多件樓奴喇

我老豆係咁話做乜咁急，唔做下租租等跌

我咁講， 一陣佢唔幫我裝修就死

新地佇立於北角的臨海地標項目前身為前北角邨，現將分兩期發展，第一期住宅項目「海璇」（Victoria Harbour） ，前迎維多利亞港壯麗景色，置身其中令人顧盼自豪。今日新地副董事總經理雷霆及新地代理總經理陳漢麟再次就海璇舉行軟銷記者會，宣布項目銷售部署已進入直路，短期內將亮麗登場。

是次假座中環四季酒店舉行記者會，會上雷霆指海璇與系內IFC、 ICC均屬地標。1期分1、2、3、5、5A及6座共355伙，面積約由近300呎起開放式至約2400呎4房雙套房間隔，包括少量花園戶，平台戶等特色單位。

陳漢麟指1、2、3及5座大單位享海景,主打3、4房大戶，面積1200-1600呎，5A及6座提供開放式至3房，景觀以郵輪碼頭及園景為主。晚上大厦外牆有特色燈光裝飾照明。

3及5座對出位置為會所，室內面積約2.8萬呎，提供室內外相連泳池，長約60米外，另有董事屋及多項特色設施。

陳氏指，海璇1200-1600呎大單位約佔百伙，特色戶約佔廿餘伙，彌足珍貴。1期車位達128個。

【full paid 買樓真漢子】低調置業討論區(77)

NEXT POST

薯巴召喚

仲要跟炭巴同咁多位巴打學野

一齊交流

做到都叻啦

已開新post 【等待也是成本】低調置業討論區(77)

無新link?

入了